+++
title = "查看计算组件的告警详情"
description = "查看已创建的计算组件告警的详情信息。"
weight = 6
+++

查看已创建的计算组件告警的详情信息。


**前提条件**

已进入告警列表页面。

通过以下方式可进入告警列表页面。
	
* 应用下所有计算组件的告警列表：**应用** > ***应用名称*** > **告警页签**。
	
* 应用下具体计算组件的告警列表：**应用** > ***应用名称*** > ***计算组件名称*** > **告警页签**。
	
* 具体计算组件的告警列表：**计算** > ***计算组件类型（部署/守护进程集/有状态副本集）*** > ***计算组件名称*** > **告警页签**。


**操作步骤**


1. 参考前提条件进入计算组件告警列表页面。
	
2. 单击待查看 ***告警名称***，进入告警详情页面。
	
	在告警详情页面，可查看告警的基本信息、告警规则、操作指令。
	
	单击告警规则记录左侧的 ![](/img/rowleft.png) 图标，可展开规则的详细信息。如果规则是监控指标规则，在监控信息区域，可通过下拉选择框选择时间范围查看不同时间范围内的监控数据。如下图所示。
	
	<img src="/img/alarmdetail.png" width = "600" />
	










